{
  "phil@nanolearn.ai": {
    "cards_data": {
      "Datenschutz und K\u00fcnstliche Intelligenz: Rechtsgrundlagen und Verantwortlichkeiten in Baden-W\u00fcrttemberg": {
        "Rechtsgrundlagen im Datenschutz beim Einsatz von K\u00fcnstlicher Intelligenz": {},
        "Personenbezogene Daten und der Einsatz von K\u00fcnstlicher Intelligenz": {},
        "Phasen der Verarbeitung": {},
        "Datenschutzrechtliche Verantwortlichkeit": {},
        "Rechtsgrundlagen f\u00fcr \u00f6ffentliche und nicht-\u00f6ffentliche Stellen": {},
        "Rechtsgrundlagen f\u00fcr nicht-\u00f6ffentliche Stellen": {},
        "Rechtsgrundlagen f\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen in Baden-W\u00fcrttemberg": {},
        "Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten nach Art. 9 Abs. 1 DS-GVO": {},
        "Datenverarbeitung zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken und zu statistischen Zwecken": {},
        "Ziel und Grenzen dieses Diskussionspapiers": {},
        "\u00dcbersicht": {
          "Zusammenfassung": {
            "cards": [
              {
                "cardName": "Ziel und Grenzen dieses Diskussionspapiers",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "Diese Sektion des Diskussionspapiers dient dazu, das Ziel und die Grenzen des Papiers zu definieren und zu diskutieren.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Personenbezogene Daten und K\u00fcnstliche Intelligenz",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "In dieser Sektion werden personenbezogene Daten und deren Einsatz in K\u00fcnstlicher Intelligenz diskutiert.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Phasen der Verarbeitung",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "Diese Sektion betrachtet die verschiedenen Phasen der Datenverarbeitung im Kontext von K\u00fcnstlicher Intelligenz.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Datenschutzrechtliche Verantwortlichkeit",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "In dieser Sektion geht es um die rechtliche Verantwortung im Kontext des Datenschutzes und der Datenverarbeitung.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Rechtsgrundlagen f\u00fcr \u00f6ffentliche und nicht-\u00f6ffentliche Stellen",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "Diese Sektion diskutiert die rechtlichen Grundlagen f\u00fcr die Datenverarbeitung durch \u00f6ffentliche und nicht-\u00f6ffentliche Einrichtungen.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Rechtsgrundlagen f\u00fcr nicht-\u00f6ffentliche Stellen",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "In dieser Sektion werden die rechtlichen Grundlagen f\u00fcr die Datenverarbeitung durch nicht-\u00f6ffentliche Einrichtungen diskutiert.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Rechtsgrundlagen f\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen in Baden-W\u00fcrttemberg",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "In dieser Sektion geht es um die rechtlichen Grundlagen f\u00fcr die Datenverarbeitung durch \u00f6ffentliche Einrichtungen in Baden-W\u00fcrttemberg.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten",
                "cardType": "Section",
                "cardDesc": "Diese Sektion behandelt die Verarbeitung spezieller Kategorien pers\u00f6nlicher Daten gem\u00e4\u00df Artikel 9 Absatz 1 der DS-GVO.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Datenverarbeitung zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken",
                "cardType": "Subsection",
                "cardDesc": "Diese Untersektion behandelt die Datenverarbeitung zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken und zu statistischen Zwecken nach \u00a7 27 BDSG.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              },
              {
                "cardName": "Der Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit Baden-W\u00fcrttemberg",
                "cardType": "Entity",
                "cardDesc": "Der Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit Baden-W\u00fcrttemberg ist die Organisation, die dieses Diskussionspapier erstellt hat.",
                "cardImg": "https://oaidalleapiprodscus.blob.core.windows.net/private/org-97s5TkJ1dh4pHW0leQ05gIZh/user-JmCM7A2lbrDznyk6QanDxD6n/img-dnf38Kq56BPzwXfMRh660l71.png?st=2024-01-05T12%3A15%3A14Z&se=2024-01-05T14%3A15%3A14Z&sp=r&sv=2021-08-06&sr=b&rscd=inline&rsct=image/png&skoid=6aaadede-4fb3-4698-a8f6-684d7786b067&sktid=a48cca56-e6da-484e-a814-9c849652bcb3&skt=2024-01-05T13%3A01%3A51Z&ske=2024-01-06T13%3A01%3A51Z&sks=b&skv=2021-08-06&sig=r0GNS8G/Tmx5%2BI/NsDxB8nxiBzvJ2uMJ310Yq9XQChU%3D"
              }
            ],
            "quiz": [
              {
                "question": "Wann und wie d\u00fcrfen personenbezogene Daten f\u00fcr das Training und die Anwendung von K\u00fcnstlicher Intelligenz verarbeitet werden?",
                "options": [
                  "Immer, es gibt keine Grenzen",
                  "Unter bestimmten rechtlichen Bedingungen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Personenbezogene Daten d\u00fcrfen f\u00fcr das Training und die Anwendung von K\u00fcnstlicher Intelligenz nur unter bestimmten rechtlichen Bedingungen verarbeitet werden."
              },
              {
                "question": "In welchen Phasen erfolgt die Verarbeitung von Daten in Bezug auf K\u00fcnstliche Intelligenz?",
                "options": [
                  "Die Verarbeitung erfolgt nur in einer Phase",
                  "Die Verarbeitung erfolgt in mehreren Phasen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Die Verarbeitung von Daten im Kontext von K\u00fcnstlicher Intelligenz erfolgt in mehreren Phasen, einschlie\u00dflich der Datenerhebung, der Datenverarbeitung f\u00fcr das Training, der Bereitstellung von KI-Anwendungen, der Nutzung von KI-Anwendungen und der Nutzung von KI-Ergebnissen."
              },
              {
                "question": "Welche Arten von Verantwortlichkeit gibt es im Datenschutzrecht?",
                "options": [
                  "Es gibt nur eine Art von Verantwortlichkeit",
                  "Es gibt mehrere Arten von Verantwortlichkeit"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Im Datenschutzrecht gibt es mehrere Arten von Verantwortlichkeit, einschlie\u00dflich der alleinigen Verantwortlichkeit, der gemeinsamen Verantwortung und der Auftragsverarbeitung."
              },
              {
                "question": "Unter welcher Rechtsgrundlage d\u00fcrfen \u00f6ffentliche und nicht-\u00f6ffentliche Stellen personenbezogene Daten verarbeiten?",
                "options": [
                  "Unter jeder Rechtsgrundlage",
                  "Unter bestimmten Rechtsgrundlagen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "\u00d6ffentliche und nicht-\u00f6ffentliche Stellen d\u00fcrfen personenbezogene Daten nur unter bestimmten Rechtsgrundlagen verarbeiten, darunter die Einwilligung, die Erf\u00fcllung eines Vertrages, die Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, der Schutz lebenswichtiger Interessen und die Zweck\u00e4nderung."
              },
              {
                "question": "Was sind die Rechtsgrundlagen f\u00fcr nicht-\u00f6ffentliche Stellen zur Verarbeitung personenbezogener Daten?",
                "options": [
                  "Es gibt keine spezifischen Rechtsgrundlagen",
                  "Es gibt spezifische Rechtsgrundlagen wie berechtigte Interessen und Besch\u00e4ftigtendatenschutz"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "F\u00fcr nicht-\u00f6ffentliche Stellen gibt es spezifische Rechtsgrundlagen zur Verarbeitung personenbezogener Daten, darunter berechtigte Interessen und Besch\u00e4ftigtendatenschutz."
              },
              {
                "question": "Welche Rechtsgrundlagen gelten f\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen in Baden-W\u00fcrttemberg zur Verarbeitung personenbezogener Daten?",
                "options": [
                  "Es gibt keine spezifischen Rechtsgrundlagen",
                  "Es gibt spezifische Rechtsgrundlagen wie \u00f6ffentliches Interesse oder \u00f6ffentliche Gewalt, Dienst- und Arbeitsverh\u00e4ltnisse, Video\u00fcberwachung \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher R\u00e4ume und die Generalklausel f\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "F\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen in Baden-W\u00fcrttemberg gibt es spezifische Rechtsgrundlagen zur Verarbeitung personenbezogener Daten, darunter \u00f6ffentliches Interesse oder \u00f6ffentliche Gewalt, Dienst- und Arbeitsverh\u00e4ltnisse, Video\u00fcberwachung \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher R\u00e4ume und die Generalklausel f\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen."
              },
              {
                "question": "Darf die Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten nach Art. 9 Abs. 1 DS-GVO immer erfolgen?",
                "options": [
                  "Ja, immer",
                  "Nein, nur unter bestimmten Bedingungen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Die Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten nach Art. 9 Abs. 1 DS-GVO darf nur unter bestimmten Bedingungen erfolgen."
              },
              {
                "question": "Ist die Datenverarbeitung zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken und zu statistischen Zwecken immer erlaubt?",
                "options": [
                  "Ja, immer",
                  "Nein, nur unter bestimmten Bedingungen"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Die Datenverarbeitung zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken und zu statistischen Zwecken ist nur unter bestimmten Bedingungen erlaubt."
              },
              {
                "question": "Wer ist f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit in Baden-W\u00fcrttemberg zust\u00e4ndig?",
                "options": [
                  "Der Bundesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit",
                  "Der Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "In Baden-W\u00fcrttemberg ist der Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit zust\u00e4ndig."
              },
              {
                "question": "Sind alle Anwendungen der K\u00fcnstlichen Intelligenz datenschutzrechtlich relevant?",
                "options": [
                  "Ja, alle Anwendungen sind relevant",
                  "Nein, nur Anwendungen, die personenbezogene Daten verarbeiten, sind relevant"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Nur Anwendungen der K\u00fcnstlichen Intelligenz, die personenbezogene Daten verarbeiten, sind datenschutzrechtlich relevant."
              }
            ]
          }
        }
      }
    },
    "stars_data": {},
    "meta_data": {
      "user_name": "AI4Future Philipp",
      "user_welcome_text": "Happy Learning!",
      "user_logo_image_path": "https://ai4future.net/assets/mediumsquarelogo.jpg",
      "user_background_color": "#FFFFFF",
      "job_assistance": "yes"
    }
  },
  "fks@nanolearn.ai": {
    "cards_data": {
      "\"Richtlinien f\u00fcr die L\u00f6schwasserversorgung durch die Feuerwehr Koordination Schweiz (FKS)\"": {
        "Erarbeitung": {},
        "Vorwort": {},
        "Geltungsbereich": {},
        "Hinweise": {},
        "Erlass und Inkrafttreten": {},
        "Informationen": {},
        "Begriffe": {},
        "Die L\u00f6schwasserversorgung": {},
        "L\u00f6schwasserbedarf f\u00fcr die Brandbek\u00e4mpfung": {},
        "Wasserverteilnetz": {},
        "\u00dcbersicht": {
          "Zusammenfassung": {
            "cards": [
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Erarbeitung",
                "cardDesc": "Die Richtlinie \u201eVersorgung mit L\u00f6schwasser\u201c wurde von einer von den Feuerwehrinstanzen eingesetzten, breit abgest\u00fctzten Arbeitsgruppe, mit Beteiligung von Fachspezialisten aus dem Bereich der L\u00f6schwasserversorgung, erarbeitet.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "\u00dcbersetzungsteam",
                "cardDesc": "F\u00fcr die franz\u00f6sische Ausgabe war das \u00dcbersetzungsteam Global Translation verantwortlich. F\u00fcr die italienische Ausgabe wurde Claudia Borel beauftragt.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Erlass und Inkrafttreten",
                "cardDesc": "Die Richtlinie wurde am 18.06.2019 durch die SFIK erlassen und trat am 01.10.2019 in Kraft.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "L\u00f6schwasserversorgung",
                "cardDesc": "Die L\u00f6schwasserversorgung basiert mehrheitlich auf Infrastrukturen von Trinkwasserversorgungen. Diese dienen in der Regel der ausreichenden Versorgung der Bev\u00f6lkerung mit Trink- und Brauchwasser, aber auch dem Brandschutz.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Hydranten",
                "cardDesc": "Hydranten sind ein wichtiger Bestandteil der L\u00f6schwasserversorgung. Sie erm\u00f6glichen der Feuerwehr den Zugang zum Wassernetzwerk zur Brandbek\u00e4mpfung.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Alternative L\u00f6schwasserbezugsm\u00f6glichkeiten",
                "cardDesc": "Zu den alternativen L\u00f6schwasserbezugsm\u00f6glichkeiten geh\u00f6ren L\u00f6schwasserbeh\u00e4lter, L\u00f6schweiher und offene, nat\u00fcrliche Gew\u00e4sser.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Wartung und Unterhalt",
                "cardDesc": "Die Wartung und der Unterhalt der L\u00f6schwasserversorgung umfassen das Versorgungsnetz, Reservoir, Hydranten, Stauvorrichtungen, Armaturen und Steuerungen.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "L\u00f6schwasserbedarf f\u00fcr die Brandbek\u00e4mpfung",
                "cardDesc": "Der L\u00f6schwasserbedarf f\u00fcr die Brandbek\u00e4mpfung ist abh\u00e4ngig von der Art und Gr\u00f6\u00dfe des Feuers. Die genauen Anforderungen sind im Anhang der Richtlinie aufgef\u00fchrt.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Geltungsbereich",
                "cardDesc": "Die Richtlinie gilt f\u00fcr Planer/Betreiber von L\u00f6schwasserversorgungen, Amtsstellen und Feuerwehren in der gesamten Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              },
              {
                "cardName": "Richtlinie Versorgung mit L\u00f6schwasser",
                "cardType": "Ziel der FKS",
                "cardDesc": "Das Ziel der FKS ist es, mit dieser Richtlinie den Leitfaden f\u00fcr die Versorgung mit L\u00f6schwasser des Schweizerischen Feuerwehrverbandes zu aktualisieren bzw. abzul\u00f6sen, allgemein g\u00fcltige Grundlagen von technischen Bedingungen zu erarbeiten, einheitliche Rahmenbedingungen zu schaffen und die konkrete Umsetzung und Anwendung in den Kantonen nicht einzuschr\u00e4nken.",
                "cardImg": "nanolearn_data/loeschwasser_image.webp"
              }
            ],
            "quiz": [
              {
                "question": "Wer ist grunds\u00e4tzlich f\u00fcr die Sicherstellung der notwendigen L\u00f6schwasserversorgung zust\u00e4ndig?",
                "options": [
                  "Die Feuerwehren",
                  "Die Gemeinden"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "F\u00fcr die Sicherstellung der notwendigen L\u00f6schwasserversorgung sind grunds\u00e4tzlich die Gemeinden zust\u00e4ndig."
              },
              {
                "question": "F\u00fcr wen gilt die Richtlinie L\u00f6schwasserversorgung?",
                "options": [
                  "Nur f\u00fcr die Feuerwehren in der Schweiz",
                  "F\u00fcr Planer/Betreiber von L\u00f6schwasserversorgungen, Amtsstellen und Feuerwehren in der gesamten Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Die Richtlinie L\u00f6schwasserversorgung gilt f\u00fcr Planer/Betreiber von L\u00f6schwasserversorgungen, Amtsstellen und Feuerwehren in der gesamten Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein."
              },
              {
                "question": "Welches Ziel verfolgt die FKS mit dieser Richtlinie?",
                "options": [
                  "Die Versorgung mit L\u00f6schwasser einzuschr\u00e4nken",
                  "Allgemein g\u00fcltige Grundlagen von technischen Bedingungen f\u00fcr die Versorgung mit L\u00f6schwasser zu erarbeiten"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Es ist das Ziel der FKS, allgemein g\u00fcltige Grundlagen von technischen Bedingungen f\u00fcr die Versorgung mit L\u00f6schwasser zu erarbeiten."
              },
              {
                "question": "Welche Anforderungen werden in dieser Richtlinie beschrieben?",
                "options": [
                  "Anforderungen zur Sicherstellung der Trinkwasserversorgung",
                  "Anforderungen zur Sicherstellung der L\u00f6schwasserversorgung f\u00fcr die Feuerwehr"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "In dieser Richtlinie werden ausschliesslich Anforderungen zur Sicherstellung der L\u00f6schwasserversorgung f\u00fcr die Feuerwehr umschrieben."
              },
              {
                "question": "Basieren L\u00f6schwasserversorgungen mehrheitlich auf Infrastrukturen von Trinkwasserversorgungen?",
                "options": [
                  "Nein",
                  "Ja"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "L\u00f6schwasserversorgungen basieren mehrheitlich auf Infrastrukturen von Trinkwasserversorgungen."
              },
              {
                "question": "Sind station\u00e4re L\u00f6schanlagen Bestandteil dieser Richtlinie?",
                "options": [
                  "Ja",
                  "Nein"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Station\u00e4re L\u00f6schanlagen sind nicht Bestandteil dieser Richtlinie."
              },
              {
                "question": "Sind die Hinweise auf \u201eKantone\u201d auch f\u00fcr das F\u00fcrstentum Liechtenstein anwendbar?",
                "options": [
                  "Nein",
                  "Ja"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Hinweise auf \u201eKantone\u201d sind sinngem\u00e4ss auch f\u00fcr das F\u00fcrstentum Liechtenstein anwendbar."
              },
              {
                "question": "Werden im Text die heute im Feuerwehrwesen gebr\u00e4uchlichen Fachausdr\u00fccke und Begriffe verwendet?",
                "options": [
                  "Nein",
                  "Ja"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Im Text werden die heute im Feuerwehrwesen gebr\u00e4uchlichen Fachausdr\u00fccke und Begriffe verwendet."
              },
              {
                "question": "In welchen Sprachen ist dieses Dokument erh\u00e4ltlich?",
                "options": [
                  "Nur in Deutsch",
                  "In Deutsch, Franz\u00f6sisch und Italienisch"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Dieses Dokument ist in den Sprachen Deutsch, Franz\u00f6sisch und Italienisch erh\u00e4ltlich."
              },
              {
                "question": "Werden zur besseren Lesbarkeit Piktogramme verwendet?",
                "options": [
                  "Nein",
                  "Ja"
                ],
                "solution_index": 1,
                "explanation": "Zwecks guter Lesbarkeit wird mit Piktogrammen gearbeitet."
              }
            ]
          }
        }
      }
    },
    "stars_data": {},
    "meta_data": {
      "user_name": "FKS CSSP CSP",
      "user_welcome_text": "Willkommen auf der Feuerwehr Koordination Schweiz Lernplattform: FKS 3.0",
      "user_logo_image_path": "nanolearn_data/logo_fks_cssp_csp.webp",
      "user_background_color": "#FF0000",
      "job_assistance": "no"
    }
  },
  "grace@nanolearn.ai": {
    "cards_data": {
      "\"St. Moritz: Ein umfassender Blick auf die schweizerische Gemeinde\"": {
        "Geographie": {},
        "Geschichte und Tourismus": {},
        "Bev\u00f6lkerung": {},
        "Politik": {},
        "Sehensw\u00fcrdigkeiten": {},
        "Verkehr": {},
        "Sport": {},
        "Hotellerie": {},
        "Partnerst\u00e4dte": {},
        "Pers\u00f6nlichkeiten": {},
        "\u00dcbersicht": {
          "Zusammenfassung": {
            "cards": [
              {
                "cardName": "St. Moritz",
                "cardType": "Ort",
                "cardDesc": "Politische Gemeinde im Engadin, in der Region Maloja des schweizerischen Kantons Graub\u00fcnden. Lokaler \u00dcbername der Bewohner ist ils draguns \u2039die Drachen\u203a. Die Gemeinde ist einer der ber\u00fchmtesten Kurorte und Wintersportpl\u00e4tze der Welt.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "St. Moritz-Dorf",
                "cardType": "Ortsteil",
                "cardDesc": "St. Moritz-Dorf liegt am steilen Nordufer des St. Moritzersees.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "St. Moritz-Bad",
                "cardType": "Ortsteil",
                "cardDesc": "St. Moritz-Bad liegt am vom Inn durchflossenen S\u00fcdwestufer des St. Moritzersees.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Champf\u00e8r",
                "cardType": "Ortsteil",
                "cardDesc": "Champf\u00e8r liegt auf einer Ebene s\u00fcdwestlich des St. Moritzersees. Die H\u00e4lfte von Champf\u00e8r geh\u00f6rt zu St. Moritz, die andere H\u00e4lfte zu Silvaplana.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Suvretta",
                "cardType": "Ortsteil",
                "cardDesc": "Suvretta ist ein Ortsteil von St. Moritz.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Engadiner Seenplatte",
                "cardType": "Region",
                "cardDesc": "Liegt in s\u00fcdwestlicher Richtung zwischen St. Moritz und Maloja, besteht aus dem St. Moritzer-, Champf\u00e8rer-, Silvaplaner-, Hahnensee und Silsersee.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Stazerwald",
                "cardType": "Wald",
                "cardDesc": "Stazerwald liegt \u00f6stlich von St. Moritz.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Corviglia und Piz Nair",
                "cardType": "Berg",
                "cardDesc": "Corviglia und Piz Nair sind die Hausberge von St. Moritz und liegen n\u00f6rdlich des Dorfes. Hier befindet sich das 23 Anlagen umfassende Winterskigebiet.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Piz G\u00fcglia/Julier",
                "cardType": "Berg",
                "cardDesc": "Piz G\u00fcglia/Julier ist ein Berg westlich von St. Moritz, weniger bekannt als Corviglia und Piz Nair, aber durch seine H\u00f6he und Form imposant.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              },
              {
                "cardName": "Olympische Winterspiele",
                "cardType": "Sportereignis",
                "cardDesc": "1928 und 1948 wurden in St. Moritz die Olympischen Winterspiele abgehalten.",
                "cardImg": "nanolearn_data/st_moritz_image.png"
              }
            ],
            "quiz": [
              {
                "question": "In welchem Staat befindet sich St. Moritz?",
                "options": [
                  "Schweiz",
                  "\u00d6sterreich"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "St. Moritz befindet sich in der Schweiz."
              },
              {
                "question": "In welcher Region der Schweiz befindet sich St. Moritz?",
                "options": [
                  "Maloja",
                  "Z\u00fcrich"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "St. Moritz befindet sich in der Region Maloja."
              },
              {
                "question": "Nach wem ist St. Moritz benannt?",
                "options": [
                  "Heiliger Mauritius",
                  "Heiliger Moritz"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "St. Moritz ist nach dem heiligen Mauritius benannt."
              },
              {
                "question": "Wie viele Einwohner hatte St. Moritz am 31. Dezember 2022?",
                "options": [
                  "4924",
                  "6000"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "St. Moritz hatte am 31. Dezember 2022 4924 Einwohner."
              },
              {
                "question": "In welchem Jahr wurden in St. Moritz Olympische Winterspiele abgehalten?",
                "options": [
                  "1928 und 1948",
                  "1952 und 1964"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "In St. Moritz wurden 1928 und 1948 Olympische Winterspiele abgehalten."
              },
              {
                "question": "Aus wie vielen Ortsteilen besteht die Gemeinde St. Moritz?",
                "options": [
                  "4",
                  "3"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "Die Gemeinde St. Moritz besteht aus vier Ortsteilen: St. Moritz-Dorf, St. Moritz-Bad, Suvretta und der einen H\u00e4lfte des zwei Kilometer entfernten Champf\u00e8r."
              },
              {
                "question": "Wie hei\u00dft der Hausberg von St. Moritz, auf dem das Winterskigebiet liegt?",
                "options": [
                  "Corviglia und Piz Nair",
                  "Matterhorn"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "Der Hausberg von St. Moritz, auf dem das Winterskigebiet liegt, hei\u00dft Corviglia und Piz Nair."
              },
              {
                "question": "Was ist die Jahresmitteltemperatur in St. Moritz f\u00fcr die Normalperiode 1991\u20132020?",
                "options": [
                  "2,3 \u00b0C",
                  "5 \u00b0C"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "F\u00fcr die Normalperiode 1991\u20132020 betr\u00e4gt die Jahresmitteltemperatur 2,3 \u00b0C."
              },
              {
                "question": "Wo befindet sich die MeteoSchweiz-Wetterstation, die f\u00fcr St. Moritz zust\u00e4ndig ist?",
                "options": [
                  "In der Gemeinde Samedan",
                  "In St. Moritz selbst"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "Die MeteoSchweiz-Wetterstation, die f\u00fcr St. Moritz zust\u00e4ndig ist, befindet sich 5 km Luftlinie entfernt in der Gemeinde Samedan."
              },
              {
                "question": "K\u00f6nnen in St. Moritz Kaltluftseen gebildet werden?",
                "options": [
                  "Ja",
                  "Nein"
                ],
                "solution_index": 0,
                "explanation": "In St. Moritz k\u00f6nnen Kaltluftseen gebildet werden."
              }
            ]
          }
        }
      }
    },
    "stars_data": {},
    "meta_data": {
      "user_name": "Margna Management Team Member",
      "user_welcome_text": "Welcome to the >>GRACE Leadership<< Training!",
      "user_logo_image_path": "nanolearn_data/logo_hotelgrace_lamargna_stmoritz.png",
      "user_background_color": "#808080",
      "job_assistance": "no"
    }
  },
  "dirk@nanolearn.ai": {
    "cards_data": {},
    "stars_data": {},
    "meta_data": {
      "user_name": "Hallo Dirk",
      "user_welcome_text": "Happy Learning!",
      "user_logo_image_path": "",
      "user_background_color": "#FFFFFF",
      "job_assistance": "yes"
    }
  }
}
